Chaque [étiquette](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquette-de-champ-de-formulaire) [accolée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accoles-etiquette-et-champ-accoles) à un [champ](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) (à l’exception des case à cocher, bouton radio ou balises ayant un attribut WAI-ARIA `role="checkbox"`, `role="radio"` ou `role="switch"`), vérifie-t-elle ces conditions (hors cas particuliers) ?

* L’étiquette est visuellement [accolée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accoles-etiquette-et-champ-accoles) immédiatement au-dessus ou à gauche du [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) lorsque le sens de lecture de la langue de l’étiquette est de gauche à droite.
* L’étiquette est visuellement [accolée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accoles-etiquette-et-champ-accoles) immédiatement au-dessus ou à droite du [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) lorsque le sens de lecture de la langue de l’étiquette est de droite à gauche.